<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>Create Wallet - New</h1>
        <p>If you need a new Bitlitas Wallet!</p>
        <p>Enter a unique wallet name and password. The password is used for securing your wallet data on the device. Use a strong password - even better use a passphrase.</p>
        <h2>Note your Mnemonic Seed!</h3>
        <p>On the following screen you will find your 25-word \"Mnemonic Seed\". This is the only data needed to recover your wallet at a later point and gain full access to your funds. Keeping this secure and private is very important, as it gives <em>anyone</em> full access to your funds!</p>
        <p>If you lose your wallet password, you can still recover your wallet with the Mnemonic Seed. There is no way to recover your Mnemonic Seed, if you lose it all your funds will be lost!</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>Atkurti pagal paslaptį</h1>
        <p>Jeigu jau turi adresą, gali jį atkurti!</p>
        <p>Įveskite unikalų piniginės pavadinimą ir slaptažodį.
        Slaptažodis skirtas apsaugoti piniginės failą. Naudokite stiprų ir ilgą slaptažodį.</p>
        <p>Įveskite žodžių paslaptį<p>
        <p>Jeigu žinote kokiame aukštyje buvo sukurta piniginė - įveskite. Priešingu atveju palikite tuščia. Bus skenuojama visa grandinė, tai gali užtrukti.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>Atkurti pagal raktus</h1>
        <p>Jeigu norite atkurti piniginę pagal raktus!</p>
        <p>Įveskite unikalų piniginės pavadinimą ir slaptažodį.
        Slaptažodis skirtas apsaugoti piniginės failą. Naudokite stiprų ir ilgą slaptažodį.<p>
        <p>Įveskite vieša adresą, stebėjimo raktą ir išleidimo raktą</p>
        <p>Jeigu žinote kokiame aukštyje buvo sukurta piniginė - įveskite. Priešingu atveju palikite tuščia. Bus skenuojama visa grandinė, tai gali užtrukti.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>Atkurti stebėjimo piniginę</h1>
        <p>Jeigu norite stebėti piniginės transakcijas!</p>
        <p>Įveskite unikalų piniginės pavadinimą ir slaptažodį.
        Slaptažodis skirtas apsaugoti piniginės failą. Naudokite stiprų ir ilgą slaptažodį.<p>
        <p>Įveskite vieša adresą ir stebėjimo raktą</p>
        <p>Jeigu žinote kokiame aukštyje buvo sukurta piniginė - įveskite. Priešingu atveju palikite tuščia. Bus skenuojama visa grandinė, tai gali užtrukti.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>Piniginės detalės</h1>
        <h2>Viešas adresas</h2>
        Viešas adresas yra lyg Jūsų banko sąskaitos numeris, kuriuo galite dalintis nebijodami prarasti santaupų.
        <h2>Paslaptis</h2>
        Tai yra atsarginis raktas, suteikiantis jums pilną kontrolę atkuriant piniginę.
        <h2>Stebėjimo raktas</h2>
        Su šiuo raktu galite stėbėti pervedimus, tačiau negalite jų atlikti.
        <h2>Išleidimo raktas</h2>
        Su šiuo raktu galite valdyti savo transakcijas.
    ]]></string>

    <string name="help_list"><![CDATA[
        <h2>Jungtis</h2>
        <p>Bitlito programėlė naudoja nutolusias jungtis tam, jog nereiktu parsisiųsti visos blokų grandinės. Galite naudoti kitų leidžiamas jungtis arba paleisti savo.<p>
        <h2>Piniginės</h2>
        <p>Jūsų piniginės yra saugomos <tt>bitilitas</tt>, telefono vidinėje atmintyje.
        Jums reikėtų šiuos failus išsisaugoti kažkur kitur, jeigu šis telefonas sugestu arba būtų pavogtas.</p>
        <h3>Detalės</h3>
        <p>Rodoma piniginės informacija, paslaptis bei raktai</p>
        <h3>Gauti</h3>
        <p>Susikurkite QR kodą ir gauti Bitlitus</p>
        <h3>Pervadinti</h3>
        <p>Pervadinant piniginę, atsarginės kopijos nėra pervadinamos</p>
        <h3>Kopija</h3>
        <p>Sukurkite piniginės kopiją aplanke <tt>backups</tt>, kuris yra <tt>bitlitas</tt> aplanke.</p>
        <h3>Šalinti</h3>
        <p>Padaro atsarginę kopiją ir pašalina piniginę. Jeigu visiškai norite ištrinti piniginę, rankiniu būdų pašalinkite kopiją.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_wallet"><![CDATA[
        <h1>Piniginė</h1>
        <h2>Skenavimas</h2>
        Tam, kad gauti naujus pervedimus blokų grandinė turi būti atnaujinta. Kartais tai gali užtrukti, ypač jei atnaujinta buvo prieš ilgą laiką.
        <h2>Balansas</h2>
        <p><b>Padėkite! Piniginės balansas dingo arba nepatvirtintas!</b><br/>
        Nesinervuokite! Kartais siunčiant pinigus dalis lėšų yra laikinai užšaldoma.
        Tai normalus procesas dalinant blokų sumas, po kurio laiko ir blokų grąžą vėl galėsite naudoti.
        <h2>Pervedimų sąrašas</h2>
        <p>Čia rodomi visi ateinantys ir išeinantys mokėjimai</p>
    ]]></string>

    <string name="help_tx_details"><![CDATA[
        <h1>Pervedimo detalės</h1>
        <h2>Gavėjas</h2>
        Adresas žmogaus, su kuriuo buvo padarytas pervedimas
        <h2>Pervedimo ID</h2>
        Galite mokėjimams naudoti unikalų id, taip identifikuodami, kas atliko pervedimą. Pavyzdžiui, taip verslas gali žinoti kas konkrečiai atsiskaitė už prekę.
        <h2>TX ID</h2>
        Transakcijos id, kurio informaciją galite pasižiūrėti blokų naršyklėje <a href="https://explorer.bitlitas.lt/">https://explorer.bitlitas.lt/</a>
        <h2>TX KEY (Transaction Key)</h2>
        Transakcijos raktas. Laikyite jį saugiai. Pasidalinti galite, jei norite, jog Jūsų pervedimas nebūtų privatus.
    ]]></string>

    <string name="help_send"><![CDATA[
        <h1>Siųsti</h1>
        <h2>Gavėjo adresas</h2>
        <p>Adresas į kurį keliauja BitLitai. Galite įklijuoti, nuskenuoti QR arba įvesti ranka. Pasitikrinkite ar įvedėte teisingą adresą.</p>
        <h2>Pervedimo ID</h2>
        <p>Galite mokėjimams naudoti unikalų id, taip identifikuodami, kas atliko pervedimą. Pavyzdžiui, taip verslas gali žinoti kas konkrečiai atsiskaitė už prekę.<p>
        <h2>Žiedų dydis</h2>
        <p>Jei esate pradedantis vartotojas, mes rekomenduojame laikytis 5 žiedų dydžio.</p>
        <h2>Prioritetas</h2>
        <p>Nustatymas numato pervedimo greitį. Aukšto prioriteto pervidimai kainuoja brangiau. Tačiau žemo prioriteto pervedimams gali reikėti nemažai laiko, kol jie bus pridėti į blokų grandinę.</p>
    ]]></string>
</resources>
